香港一日行資本主義，一日特首都唔會有權命令全城停工

所以作為工人階級，你地要反要屌既唔單單係林鄭，而係整套運行體制，唔好話林鄭冇權，就算佢有權，佢都唔會企係勞動階級既一邊，就好似今日公務員都唔會停工。資本主義下既權貴政府作為雇主，一定都會企返係資產階級既一邊，因為政府若果停工，必定會令其他私企老闆落唔到台，從而又激起新一輪階級矛盾，香港政府作為統治階級，點可能預視唔到相關問題既重要性。對佢來講，你口頭屌，咪都係死死氣返工，政府亦唔會冇忽肉。

某種意義下，中國行既所謂「社會主義」都依舊有佢既力量係到，所有市內企業都會因應市委要求停工而作出一定妥協，而唔似香港商家係絕對唔會怕政府，對佢地來講政府只不會係佢地既忠犬令佢地可以繼續係工人階級身上吸血

行共產主義

食撚屎啦
行共產啊？

遲d轉3號咪得囉

拎左幾多個五毫

老實講，即使天文台係根據科學data作根據掛天文警告，但唔好唔記得佢係under商務及經濟發展局

關咩事
呢個係有冇良心嘅問題

姐係呢，如果資本主義係咁好咁完美，冇人會因為要返工既屌鬼，我只係道出事實，打工仔既慘況就正正係來自資本主義，呢個係社會學常識來
當然，除非你係老闆/資產階級，咁就祝你早日死全家

知唔知企業既first principle係乜
profit maximization，冇人做狗咁幫佢做野，利潤係邊到來？良心值幾錢？

唔係話唔行資本主義就等同要行社會主義/共產主義，社會運行體制亦唔係話揀行邊個就行到邊個
我只係指出資本主義有咩問題，同大家宜家承受既痛苦有咩關係

巴士都唔開
即係巴士公司同運輸署都評估過路面交通有安全問題
政府仍然叫人去返工 好撚嘢

我地幾十年前都係行路返工架啦
依家啲後生真係唔捱得

巴士唔係唔開，只係未開到姐，啲司機返曬工啦，巴士公司邊可能放棄任何賺錢機會，係件事既上運輸署係冇任何角色，你諗多左
而政府唔係叫人返工，只係幫資產階級講好說話，同時吸引火力姐，除左極端天氣，香港政府冇權限叫停工，而原因就係因為香港行資本主，小政府大市場，你邊可能期望政府幫返你，除槍口隊去商家身上

共產會有權力問題
最後個壓迫只會由資本去弄權

你社會學咩level

概念問題：中國體制有權力問題，唔等同共產主義就一定有權力問題
meanwhile資本主義一樣可以衍生權力怪物比如美國，權力全係資本手上，普通人看似有得投票，其實根本影響唔到任何野

權力問題唔係指中國個情況 而係一般assumption嚟
而且根據香港情況得出 因為要解釋要研究好多方面亦要好多千字 所以打兩句算

I mean 香港會有權力問題 因為香港人同政權無你講嘅咁理想 限制現想化結果出現

權力問題最主要在於權力關係，呢個係更fundamental既道理
至於香唔香港，呢個係假問題，呢個世界好唯物既，連行體制係點，所盛載嘅意思形態自然會shape人既行為並內化相關既價值觀，無所謂香唔香港人，有咩必定既行事模式，而要轉換運行體制，亦唔係單一地區就可以做到，就好似當年既共產陣營會受到資本世界既圍剿一樣

望向澳門